## Движение по окружности
### Угловая скорость:
$$
\omega = \frac{\varphi}{t}
$$
где:
- $$ \omega $$ — угловая скорость,
- $$ \varphi $$ — угол поворота,
- $$ t $$ — время.

### Период обращения:
$$
T = \frac{t}{N}
$$
где:
- $$ T $$ — период обращения,
- $$ t $$ — время на один полный оборот,
- $$ N $$ — число оборотов.

### Частота вращения:
$$
\nu = \frac{N}{t}
$$
где:
- $$ \nu $$ — частота вращения,
- $$ N $$ — число оборотов,
- $$ t $$ — время.


### Уравнение линейной скорости:
$$
v = \frac{L}{t}
$$
где:
- $$ v $$ — линейная скорость,
- $$ L $$ — пройденное расстояние,
- $$ t $$ — время.

### Период обращения через радиус и скорость:
$$
T = \frac{2\pi R}{v}
$$
где:
- $$ T $$ — период обращения,
- $$ R $$ — радиус,
- $$ v $$ — линейная скорость.

### Угловая скорость через линейную скорость и радиус:
$$
\omega = \frac{v}{R}
$$
где:
- $$ \omega $$ — угловая скорость,
- $$ v $$ — линейная скорость,
- $$ R $$ — радиус.

### Нормальное ускорение через угловую скорость и радиус:
$$
a_n = \omega^2 R
$$
где:
- $$ a_n $$ — нормальное ускорение,
- $$ \omega $$ — угловая скорость,
- $$ R $$ — радиус.

### Нормальное ускорение через линейную скорость и радиус:
$$
a_n = \frac{v^2}{R}
$$
где:
- $$ a_n $$ — нормальное ускорение,
- $$ v $$ — линейная скорость,
- $$ R $$ — радиус.
